Cities:Skylines自由度最大建城遊戲(8) Industries 1.11.1-f4

Cities:Skylines 自由度最大建城遊戲(8) Industries 1.11.1-f4

1.
2.
3.
4.
5.
6.
7.
8. [here]

- Steam Store:
- Steam Workshop:

遊戲特色
- 模擬城市經營類
- 自訂巴士路線
- 自己拉水拉電
- 可以劃分唔同區域,唔同區域可以有唔同既政策(policy)
- 遊戲鼓勵玩家做MOD, Steam workshop有幾萬個mod, 乜都有, 包括中文版mod
IGN 8.5/10 佳作
巴哈姆特 9.1 /10 佳作

購買前需知Q&A

>>遊戲只支援64bits Windows<< 32bits請升級返先好玩

1) 豪華版同普通版有咩分別??
A: 豪華版比普通版只係多5座建築物

2) kinguin買key信得過嗎?
A: 好多巴打都用依個網搵平key, 最重要係你要sure佢係寫住Worldwide (全球key)
買完係Steam入面直接REDEEM就OK, 唔明可以留言問我地

3) 除左KINGUIN邊度仲可以買到?
A: GMG都有做緊特價, 但只得8折 普通版,
GMG夏日20%off(八折) key: GMGSUM-MERSAL-E20OFF (請留意GMG主頁,code會每兩星期變更)

4) 淘寶買有冇事?
A: 首先，Steam係會鎖區既。淘寶買既Steam Key主要分左 俄區, 國區, 世界Key。俄區/國區key需要比個account賣家去幫你activate，gift方法亦存在好大風險會鎖帳號。當然我唔可以話一定鎖, 但淘寶買既風險自己要諗清楚承擔返。

基本Q&A

Q:點解成日玩玩下死好多人
A:因為人係會死,得6年命 你同一區住宅一齊起左左幾萬人 就會幾萬人一齊死 （death wave）

Q:起完水壩氾濫點算好
A:可以起抽水器抽走

Q:玩到一半成日都塞車, D路點起好
A: 死link

[url]http://forum.gamer.com.tw/C.php?bsn=27991&snA=91&tnum=20[/url] [url]http://forum.gamer.com.tw/C.php?bsn=27991&snA=77&tnum=8[/url]完整道路教學

MOD篇

遊戲公司鼓勵大家安裝/設計mod
只要係正版, 只需入steam cities skyline既workshop揀岩就按訂閱就會自動下載 安裝埋

正體字 mod:
Traditional Chinese Translation V2 社群正體中文化 V2

Mod Compatibility: （亦即係比較新同update嘅 mod list）:
Industries (1.11.0):

Parklife (1.1):

Green Cities (1.9.0):

Mass Transit (1.7.0-f5, 1.7.1-f1, 1.7.2-f1):

[...] [WIP]

近期新聞：

WIP Draw Bridge Mod | Cities: Skylines Modding

【Cities:Skylines】リアルな日本の風景～懐かしい日本の田舎町

Roundabout Builder

Smart Intersection Builder

Historical Districts

Service Vehicles Manager 2.0
[url]
/?id=1632320836[/url]
Vehicle Wealthizer

Random Tree Brush

Net Picker

Segment Slope Smoother

國際機場得5個位有飛機降落
有3個長期吉左 係咪正常？

起咗個無咩用嘅交匯處
好少車行
第一次起3pair高速公路嘅交匯處
等朝早睇下車流量先

睇人地玩d 光影打到落黎好靚，自已玩就算裝埋d mod 都係灰灰懵懵。

今晚返去要研究吓我啲地鐵做乜鳩唔識出車

有裝metro overhaul mod就要起車廠

車廠有起，裝得啲mod都裝哂，出廠條路軌都冇問題，路線都劃到，但就係唔出車

出廠路軌要直接去到總站月台

係完全無車出黎定係去緊個站途中消失左

試下個車廠擺總站後面

MOM 一條只可用一個車廠，而且要放係總站前面

好黐線

有咩mod可以裝？

新po
留名

classis daylight
ultimate eyecandy
photographic lut
relight
etc.

跟哂人裝mod 但係同人地youtube d 片仲有好大距離

Industry dlc 係暑假有冇機會半價

請問發生咩事，第二日再入game就不停彈呢句

我今晚try try先 唔該哂

是但一個都得定要裝晒？

復活節都可能有減價

撞mod/assets?

大致暢順

車流量比想像中多
不過都係好少

問題已解決
不過我個杏花邨車廠即刻要收皮

重建計劃以中心個島為中心商業區, 外島做居民區, 試驗證實d CIMS識搭新幹線再轉在來線去買野

好多人搭新幹線再轉在來線

得兩個站都打爆曬兩架11卡N700
試緊自己改架16卡可以fit入 EX-MainStation-EX 組合

168m 車站駅兩個extension ，15卡車無突

但個站點要擺係extension, d人要去尾卡上車既話會有排上...
d人淨係迫曬係extension個月台都唔好睇啦

個海填得好有心機

想問問巴打們
我個陣買完dlc入到game d車廠車牌變晒亂碼
有無巴打試過 點先改到
D設施變晒亂碼真係唔知咩黎...

個地圖工作坊down的

168m 車站駅兩個extension ，15卡車無突[/quote]
試整嘅過程中明白到我嘅諗法係無可能達成不過終於學識用extended assets editor黎加車卡

想睇下巴打你個長車站係點樣構成，同埋站點放邊

今日玩左兩個半鐘無save一弓
唔想做人了 放左好多心血

點解唔開autosave...死得都無咁甘

好耐無玩今日玩番
開左個新save玩到差唔多成萬人口
諗住沖涼再玩 熄左無save到 想死左去算了

總算起完香港主要既地方

玩cities skylines hong kong map 睇google map ，新界西北、中部有一大片平地，適合做個都心。現實就用晒低密度發展，九龍同港島北岸就超高密度

現實中大西北比班圍村佬霸哂啦

係，平時都唔覺
到我起個時先發現新界北個位放兩個九龍都放得到

下一步就係發展新界北，同埋收復左深圳起多一個市中心出黎
btw我起完之後先真心明點解現實屯門公路咁塞

同埋好搞笑咁我整左200幾條巴士線完全係仿香港
但係同現實始終真係好唔同
1. 乘客少到呀媽都唔認得
2. 又慢又多站既先最多人（咩72、170依d勁多，但74X、307依d得5,6條友坐）
3. 巴士最終會痴埋哂（同以前既simutrans一樣，只要冇總站set時間表，就會因為道路塞下塞下，最後全部會所有車痴埋一齊）

當然我知道cities唔係咁玩，巴士既作用同現實好唔同
而我整既每個區入面好多都有齊住宅同商業，所以又少左跨區既必然
所以整200條線出黎都只係過下手癮

現實外國長途公路跨區巴士係點定點同用coach 做，反而香港個鐘市區巴士係香港好少會行公路同站密。跨區長途，cims 會選搭火車同地鐵

有無巴打知咩事
D spa呀個堆dlc變晒code睇唔明..

無試過，你買咩dlc?

再畫新區道路網

E259+加減速聲效

裝返機之後玩俾mod kick住入唔到
，而家連game都入唔到

最恐怖係steam, software 入到但網頁版係都要話我密碼登入名稱錯

D路唔平
我記得有個MOD 禁條路其中三點會自動拉番平均條路
MOD叫咩名

冇記錯 Move it 有得smooth 返條路

Elektrix's Mods?

想問下PS4值得入手嗎 屋企電腦係部10年前既notebook 內置顯卡

其實想參考吓各位巴打嘅電腦規格，如果要玩高畫質，最基本CPU/Ram/Display Card去到咩要求？

宜家香港地圖最FIT係邊隻?

工業dlc同平時普通劃分出黎既工業區係咪獨立出黎？
兩者有冇關係？

Raw material 同goods 可能要互相買賣，但demand bar 就無關係

點先迫到人用taxi

今朝開左個新save玩
但一直都係0人口
屋起完無耐又好快無左
彈個好似樹咁既符號就唔見左d屋
已經換過好多張圖重開過好多次都係咁
有無巴打識點搞 我仲想玩隻game呀

有無圖睇下？
未見過間屋上面有呢個logo

工業特區長期唔夠工人，點先可以吸引到人去做

高失業率，cims 自然去工廠番工

請問依個地圖咩名？
唔該哂

係咪你d人仔學歷太高

有成半人受過高等教育
之前成6成，已經set左政策走出校園先低返少少

一係係你工業區附近，重新整個住宅區，再用政策限制學力

有試過，但係d人仔唔係揀最近嘅地方返工，都係無人做

另外想問下樹木會唔會減低噪音污染？商業區係咪要隔遠少少先起住宅？

升工業做level 3囉

monument island

我都係發展農業/林業咋，唔想有太多污染，同埋工業產區賺錢
好不容易儲到堆人返工業產區，跟住一發展商業區又走左

全市最高建築物係一棟公屋

你啲天橋成4樓咁高想行死人咩

跳樓網路

起得太矮佢唔俾我起

e 2個好似幾正
thanks

正wo可以直連復蓋

好耐冇玩
想問下隻game啲人係咪仲係假返工

隻game好鬼多限制想知呢d問題有冇得整走

條火車橋條重疊牆壁

變異波口

用move it?

就係用左move it
岩岩發現係角度太窄先會出現, 當睇唔到算

貼進度

假返工？

TELEPORT返工

應該講緊呢個問題？

想問下個城有幾多人

C:S一直俾人垢病個產出同通勤唔掛勾
就算塞車塞到仆街, 啲人全日都去唔到返工地點一樣有產出, 所以規唔規劃對經濟影響唔大
變左唔係都市模擬, 只係一個都市盆景遊戲

我想知隔左咁耐有冇改進到喱方面嘅ai

個人認為呢樣野涉及到基礎遊戲機制, 應該唔會見到C:S會導入相關算法
留待C:S 2先有

巴打可唔可以些牙下條天橋既link / keywords

好彩呢隻唔是ea 驚
一陣出c:s 2 啲DLC又由頭loop一次......

27xxxx
不過c:s人口數字只係得啖笑

無記錯好似係呢個，佢仲有其他款，不過我dl左一款算

唔裝真實人口mod個人口真係亂黎

真實人口mod有冇link?

整個game 人口活動數取決於citizen instance ，唔跟人口變動，否則又係輪流扮工、搭車

唔係好明，citizen instance即係咩

好似都市傳說嘅北韓咁
遊客見到平壤嘅北韓人全部都係做戲

公路有無車行？
如果無，條路d mods有問題，剷左佢

咁的確隻game 又真係無rush hour，任何時間都係咁多/咁少人搭車

你可以裝real time，揀all citizens are real
但部機要夠勁

活動人口數
打爆過，750人新幹線載得60人

Realistic pop都唔係真係好realistic
high density容量都係偏低

但無辦法，其實裝完已經對交通基建負擔好大

有mod
有random event同番放工

條線唔啱班契弟口味

相比起佢本身個設定已經好好架啦，以前一棟大廈得幾伙人住，一棟商廈得十幾個員工

呢個？

我30k人口overload 4抽1120人N700
在來線E233每抽平均都有6成載客率

打爆citizen instance ，即使有過千人係月台，架車上到100 人都冇

即係點 唔太明

點睇citizen instance

即係隻game定左活動人口上限
好似係65000
無論你個城有100萬定50萬人口，都係得65000人郁緊
所以交通幾乎冇壓力
同埋無論嗰65000人有冇成功返到工，都有城市收入

tourist 計埋65000入面

唔洗番工都有收入
佢地已經達成左我人生目標

想買黎玩，有特價未

有好大影響

我商業區同住宅區分開喺唔同區域，只有高速公路同新幹線連接，CIMS要行商場就只能夠自己揸車去或者搭新幹線

所以我個save條新幹線長期overload

高速公路密度，班cims 自動打爆巴士、地鐵，巴士每星期人次過1500

佢本身架巴士載得30人，1500人真係塞爆馬路

ADL E500MMC大法好

我有dl呢個，不過都係得110人

即係依家係無mod可以強制增加活動人口？

所以一早當左佢係盤景咁玩
慢慢起慢慢裝飾 幫個城自己諗個發展諗個故事

裝左real time, 暫時未研究到佢個真實市民行為同遊戲原本市民行為有咩分別

有名，有行動日程
無名係無人生既紙牌人

不過上限係65535

行動日程即係去邊度返工咁？

steam特價$44.5

趁減價想買多個DLC，已有after dark同industries，有無巴打推薦邊隻好？

開左新地圖玩左三日又彈
array over index error
又要放棄啲心血
我想玩遊戲啊

起居作息交通

無名果d generic人係會無啦啦自己消失

見steam 特價， 想買，但有無咩基本mod 一齊買埋會好玩d?

買deluxe 同standard 又有咩分別？

mass transit

snow for tram.

呢堆DLC 邊個要買？ 利申：第一次玩

買左basic先
最重要係邊啲mod好用

我見第一頁有mass transit 嘅mod, 咁係咪無需要買mass transit 嘅DLC?

無錯。

thanks 巴打， 咁我買住industrial 同snowfall 先

想問下after dark 係咪淨係夜晚d 光靚d?

係， 好似 無after the dark 直情無黑夜境， 另外，我覺得transit 都值得入手。

但係唔係有transit 嘅mod? 咁買transit 嘅DLC 係多左d 咩？

我都唔係記得好清楚， 但我記得好多地圖都會要求 mass transit for some reason

應該係個mod要求你有mass transit

我未玩過呢隻game
超超新手
準備入坑

入坑之後好快就無左一晚

剛剛買左主程式
想問下，上網見人可以起到日本城市，鄉村咁
要買咩mod ?

如果想起景 未必一定要買dlc
反而mod同assets比較重要
可以參考番頁頭條日本片個channel 有寫到佢用左咩mod
主要係move it, rico果幾個基本野+一大堆日本asset

太高難度啦， 你都係玩下原game 先， 做景呢野好難架其實。

okok
唔該巴打解答
我玩熟d先

新手問下
上網見人起路or水管係可一段起完可以係另一度開始起，而我就起完一段之後要連著起，要禁ESC起先重新禁道路工具起路先得。
唔知係咪有其他方法呢？

圖解：
上)起完一段路後
中)上網見人可以起完一段路就完
下)我，起完之後仲繼續有條擬建路連住mouse

想問下mass transit 個單軌同snowfall個輕軌有咩分別？

唔係好肯定你係唔係問緊呢樣野
起完一段right click 之後就可以係第二到開始
起彎路都岩用

無左好多晚

snowfall果個好似係電車咁既款 路面既
mass transit就係架空既

玩交通兩個揀一個就得？
另外green cities同parklife 巴打覺得點？

green city 我覺得不抵， park life 有都好 無都問題不大。

我自己本人比較喜歡 tram. monorail 同tram 係有少少功能重疊。

我買左snowfall，tram個定位應該係升級版巴士，但又少過地鐵？
另外佢有供暖呢part，想問幾多度先開始要供暖？

反而我想佢將啲好用既mod放埋入game或者將啲野再寫得flexible啲唔使用mod都做到
然後再改個ai出c:s 2

大約跌至10度以下，
唔舖剩用電供暧，用多一半電

部電腦32gb ram都未必夠用

即係唔鋪供暖佢自己都會自動用電供暖？

係

係囉， 你想像成今時今日輕鐵的角色就得。 你入不入手 mass transit 應該玩落都分別不大，主要workshop 入面有d 地圖會要求 mass transit 姐。

mass transit
ferry for 島嶼
cable car 爬山
monorail 定位同metro 差不多，乘客傾向搭metro > monorail
air ship 長途無cims 搭，短途無用

係，佢哋淨係會用電同供熱，冇屋企自己燒燃料呢個概念。

想問下有無攻略網，教學網？
剛剛玩，好多細微位唔識

想問下哩隻game 有無咩任務或目標？ 有興趣模擬game 不過唔想無目標咁玩 例如人口要去到某個數過關或解鎖咁？

早幾日終於download 左plop growable
番唔到轉頭了

冇，sandbox game，自己定。有scenario，同埋object數量限制。

[edit]
>人口要去到某個數過關或解鎖咁
應該話，玩法目標自己揀，可以有限錢、要人口unlock嘢，可以無限錢、Unlock All，靠自己摸索

youtube有好多
係度問都可以
不過最好cap圖上黎，有好多野文字好難明白
F12 cap screen

隻game係極度自由
鳩起幾次就會摸熟

其實，應該先玩起原game 先再睇人地講解， 你就會發覺你有既好多問題其實係google map 就會搵到解決辦法。

感覺上輕軌同巴士有啲重疊，我裝左個KMB asset之後巴士容量大過輕軌，輕軌真係美化用

growable同rico有咩分別？

地鐵同輕鐵邊個作用好啲

不應該咁睇件事， 應該睇輕鐵係短途接駁交通工具， 合適放係小城鎮的主要幹道上。

地鐵係較長距離運輸工具。

火車係再長一級距離既運輸工具？

steam做緊特價
但諗緊買唔買埋dlc好

我覺得火車站真係唔需要多，應該係for城際用，好似鳩鐵咁
地鐵係城市裡面唔同社區嘅連結工具，例如旺角去沙田，中環去筲箕灣咁
沙田裡面嘅社區應該係用輕軌/巴士
請各位高手指正

其實無規定
只不過火車既佔地多，加減速比較慢(有mod可以set)
所以站距唔適宜太短

你鍾意既可以用電車跑長距離都得

隻game原意就係任你舞，唔會有固定公式

講得好。 你甚至可以整公共交通的城市tim. 其實，講來講去都係城市規劃既概念， 都唔一定要跟死既，除非你有強迫症要消滅交通塞。

>你鍾意既可以用電車跑長距離都得
可以(Interurban) streetcar suburb，有埋城市設計藍本同建築風格

輕軌testing

起路起到全紅

有無交通狀況個圖睇下？

Same here

唔買都好多野玩

買既就推薦green cities , industrial , mass transit

industries 真係必買

起條公路疏導下

諗住谷到咁上下人口 一鑊剷起曬 再起過

中間果兩條係高速出入城?
本身行高速既車會經過個十字路口
加埋左去右/右去左既車 變左好多車都會係果到等燈位?
試下打通兩條高速既位唔好咁近
或者放個intersection落去 等要出入城既車唔會經同一個十字位

咁鏟法咪仲痛苦

我用高架公路貫穿市區，暫時係得呢個位比較塞

暫時仲未有動力行出筲箕灣

咁樣起法肯定會紅，首先出入城個條路本來就會多車，最好就唔好入城，然後，應該起一d 路可以直過對面城，再起一 onramp off ramp . 最好做到 過，另一邊城既車龍同上高速既車龍分開。

環城公路？

玩左半日玩到五千幾人
慢慢掌握到
但想問娛樂場所係唔係得d公園？
無咩賭場，disco，等等？
還是係要另外買mod 先有？

賭場、disco 屬unique building

yeah ,呢個係第一步。 之後係分流近城交通同埋上落高速。

有冇啲mod可以擴闊劃區嘅距離
有時劃個區大啲
入面啲位就起唔到
又唔想隊條路入去

ok
謝師兄解答

之前睇過香港youtuber玩 不過好似唔覺而家仲有其他人拍 自己屋企又玩唔到

想問下我見有巴打玩香港地圖，想問下邊度有？

仲有有巴打d 樓起出黎好似d 公屋咁，係咪有得揀咩樣？

Steam Community Workshop search Hong Kong 就有
btw 一減價先多人推po

如果玩industry 用哂啲地下資源點算

復活節唔知仲有無得減

點解現實世界嘅青年咁難排公屋

岩岩先入坑 尋晚一裝就一玩玩到3點

我個town 起起下成個industrial area 都唔夠工人，勁多abandoned building
可以點解決？

冇起學校？

我就係起埋university
但係唔夠uneducated worker
係咪應該喪起residential area 去搵多啲低技術勞工？

industry升level

2*2尺寸嘅building+一兩消防局+足夠公園就好快上到level 2

見到大部份building條升級bar過左兩格就黎三格個陣，工廠區附近放個貨運站，會一下升曬level 3

正確理解， 如果你想繼續係低技術工業既話。

最近個新save轉咗用uk roads
點知條4lane road窄得濟 巴士埋站會霸咗半條lane搞到塞車
依家唔知點搞好

我解決辦法係直接變做巴士線算

係咪學歷高會容易發展高科技工業？

高科技需要多d 高技術人口， 如果兩者不配合就會有工無人做。

應該咁問

如果我個城高學正比例高，就咁劃一忽工業區係咪容易出高科技工業？

Which?

新手想問 Cities: Skylines 同 Cities: Skylines Deluxe Edition 有咩分別 唔該晒

>>#1

This

有冇像真度高嘅香港map介紹返

唔計mod 係咪最多得9格

要睇配套， 例如消防 警察局之類的， 係無mod 既情況下只能估計夠不夠配套設施。

正解。

想問開始左個save中途想裝新mod 得唔我？

原來di車去到16384 di火車就會有斷卡情況

睇邊個，除咗 Realistic Population and Consumption 之外其他完全

冇得搞，呢個係佢個asset或者你架巴士asset問題。冇document清楚 bus bay 幾闊係作者責任，但你試咗覺得唔啱自己既就只可以同佢反映返，轉用第個先。UK roads texture ok。

又要重練

新手
想問有咩mod 需要裝？
而家只買左主程式
自己想玩日本風

做景要係你不係新手之後。

mod 既話， 首先要學 tmpe, move it. 呢d 必備mod 先。

然後日本風多數都有鐵路，玩下咩叫 mom, 之後先開始學做景。

岩岩買左industries dlc 唔識玩
明明我有成三千幾raw forest storage 但係得9噸攞去造紙 6噸攞去做planed timber 133噸直接export
但啲廠就成日嘈話唔夠raw material 可以點搞？

唔夠原材料佢會自己買架喎

個mod叫咩名？

明明啲倉都滿但係啲廠就話唔夠

去到最後一塊大空地

下面個城唔係格仔路網
但係又可以填滿晒建築物
點做到

Move it

Move it + RICO + Plop The Growables

plop到下世紀
我每次開game plop幾格就想收工

所以個save己經玩左半年

呢一堆路搞左個幾鐘

巴打我琴日都入左坑買，想問呢個map係邊隻？係workshop search hong kong有好多

作者有提供asset / mod list download 建日本郊區風

AI 有時好19
奉獻storeage 揀empty ，釋放貨品

我只可以做到佢一半...都唔知有無

佢連馬路啲marking都自己畫
要好留意周圍先可以有佢咁仔細

做到佢一半已經好靚
我覺得要有佢嘅效果，部機真係要夠勁

新手LM

push

用i9 9900k + 1080ti 4k全開都只係20fps

岩岩返到屋企
依個係NEO HONG KONG
不過steam工作坊係咪死左？

我搵到個網啦

依個同其他唔同既係可用地多左
不過你入遊戲時記得唔好用歐洲風，如果唔係D樓會好矮(雖然佢叫你dont change但唔洗理)

同埋想玩香港就下載哂香港既建築呀巴士呀車呀咁

steam workshop 又死

仲以為得自己個steam有問題

2700X都唔夠做

我2600x參考下 想問你幾多K 人口？

636xxx

原來隻game話咁快出左都差唔多四年

幾時update下堆code...
(至少推返高個limitation先, 樓都唔夠起)

一日不出 cs 2 都無可能。

mod 只做到unlimited tree

佢地整d limit 出來都係有d 理由既， 而家最勁既i7 fps 都不會高得去邊。 始終個engine 太差無得救。

唔可以咁講，始終出個陣時高階主流desktop仲係4C8T，個時開發引擎冇必要支援8線程以上

不過如果CS2只係換個新引擎去容許更多assets同市民活動(佈景板)應該冇咩人買帳

fps問題我覺得關Ram事

其實點樣先可以解決商業區無貨既問題？
已經較左舊城區 交通算暢順
雖然一個城市區只係set左一個火車貨櫃站 但依家係差唔多所有商業區都無貨

啲車揀哂係同一條線行
可以點搞

tmpe 幫到少少， 但是最終仍然係你點分d 車流。

其實都係一件幾煩的事，總之請係ai 不夠充明啦。

有少少似美國城市

我都有咁既問題揀左empty個倉都仲有存貨，但工廠又叫唔夠原料

好正常
你果邊係高密度，你唔玩中央分流或者開繞道既話本身一定會多車
但最大問題係你貪心將條路extend去球場果邊，變左右上高密度區既路要bear埋球場果區既traffic flow，爆左回吐，推番入highway grid lock就永不疏通
你仲要right hand traffic，D車由左邊落highway兜個圈去右邊球場，影響曬成個高密度區

我會斬左上區去球場條路，迫人由下方低密度區入球場
你鍾意既係下面起bypass過去都得，但我會推D人落去，唔會令佢地再迫係上面

我就係岩岩進入呢個坑
剩係砌屋苑同商店街已經有排玩

以前齋劃地一陣就砌好一區
依家就算唔係砌模型咁細緻，都要玩一日先砌好一個區仔
但好撚正，真係似一個城

上面有巴打問呢隻game有咩target
個target就係點砌一個有故事有運作又有外觀既城市

巴打個road color用咩mode?
Road United無更新
Road Color Changer我用親都彈game

有無例子

TMPE開dynamic lane change
一條6／8線開三條2／4線，用TMPE set每條lane單一轉向

唔記得左，好似都係road color changer，但我無彈game嘅問題
不過我對行人路隻色都係唔多滿意，好似好多沙塵咁

有無圖睇下

想問下呢度有冇人玩81格地圖 如果有你部電腦係咩規格

唔開81格有乜好玩

i7 6800k / 32GB / 1070

i9 9900K + 32GB DDR4 + RTX 2080

i7-6700k/32GB/960
一直想換2060 不過冇錢

i5 7600 / GTX 1050Ti / 16GB DDR4

順帶問：這個spec 夠玩plop ？

咁都唔係好誇張啲人話部機要去到好勁先玩到

我就太多坐的士去郵輪塞死左

Ryzen 1700/16GB/1060

岩岩睇到呢個韓仔series好勁
零MOD正常Mode都起到咁靚仔

點谷d人坐的士（唔用mod）

機場唔整地鐵巴士

起左係遊客區附近

機場一班機打爆Vanilla Metro ,train , monorail

個城突然間無晒工業同商業需求，高住宅需求，睇返失業率0%，但係起住宅入住率都係一半左右，畫左一個區仔住宅區，人口都係上上落落，想問下應該點搞

好耐冇玩，跟唔上，而家係stream買哂全部要幾錢？有咩mod一定要裝，同埋點樣較到背光果陣，建築物唔會成幢黑哂

同問 我見出了好多dlc 係咪要買哂?

i9 9900k / 16GB / 1080TI
4k全開20萬人香港地圖平時距離有大約30fps，近距離就20

反而想知有冇mod谷人坐巴士?

你有起機場嘅話唔洗驚有車冇人搭

Death Wave來襲?

巴士會無人坐架咩
你條線唔靚?

裝左real time, 佢個death wave 好似延遲左，有出現過死人>出生，不過好快又唔係
我睇過啲新樓(高密度)，以青年比較多，唔知係唔係成年人少，令到勞動力唔夠，我已經喺新社區set政策鼓勵盡量就業多過讀書

用左real time rush hour 同非rush hour 個載客量相差勁遠，非繁忙時間有時一半都坐唔到

失業0工商就會無需求
有學校都會absorb左一部份人口增長

現時係要谷人口，但人口上唔到?

只要佢地唔揸車，我理得佢坐巴士定踏破鐵鞋行落山

而家應該係有工無人做，先會高住宅需求而工商無需求？所以我起左個住宅區，但set埋大業主政策入住率都係唔高
除左死人之外，人口流失仲睇唔睇到係咩原因

我起好多天橋同隧道，班人真係好好腳力行

呢樣 真 cs d 人仔真係肯行好遠。

最遠1024 m

m即係咩

check 個交通路線，綠色箭咀仲密過私家車同巴士

點到換番 u?

u係咪指一格咁解？上網睇有人話去到256u咋喎

嗯咁講就係1u 4m 啦。

1u 8m

之前有個舊城，鄉郊同農地有直通火車去城邊，出站直入地鐵去市中心

班仆街仔，一出火車站，同我行足幾百米，橫越成個發電廠同垃圾站區，行入住宅區搭巴士入市中心轉車。
架巴士for果區居民用，俾佢地坐到爆哂不特止，佢地一車百幾二百人，一路過馬路一路阻撚住沿路D車，十足十落黎香港鳩嗚果班蝗

我用左好多方法都阻止唔到個人潮，最後嬲到將段six lane改做highway等佢地無路可行焗住搭地鐵....

呢 個咩mods 黎，可以睇到生意

DLC: industries

笑撚左
搭車方面我覺得sim city做得比較好

整左都係多人坐的士

我岩換左E5 1620 上到4.6 Ghz, 20G Ram, 570 4GB 先順，25格，80 萬人

一架的士載得1人

想點呢，升到二級又無人住

你d路係咪bug左

應該唔會啦，佢隔離棟樓住滿架喎

起左半年, 終於叫做發展完成

睇到巴打你個城我就覺得自己玩得好差

比專業級仲有好大距離

唔係畫方格，又跟地形起已經好好啦

workshop 入面個cork 真係好勁。 巴打都好好。 我無咁既時間精力玩到呢個程度。

我主要跟呢個台仔風格起，講靚佢其實唔算好靚，但係望落工整得黎唔會太死板，同埋佢啲公路覺得算起得好同靚

搵時間睇下先

有冇巴打係玩cyberpunk風格

Follow左一堆CS Gamer 所以介紹一兩個俾你地睇下參考下
Youtube Channel 推薦:
Akruas
我覺得係現在仲有Upload個班人入面最好既一個

Atys
每條片都有個故仔

其實我都係用grid, 不過唔係成個城都係用同一個方向既grid

佢拉啲交匯處好靚。我都跟緊佢個方式起

啲住宅區等級升左，市民既教育水平就上升。唔夠低教育水平既市民返工業

我都係正方式/長方形

限制住宅區等級+走出校園
將工業區建築升級至lv2/3
等，CIMS讀完書冇工番最後都會去耗田

個人覺得grid起法，配合一定綠化帶會幾好睇
或者成個grid區域好大，以霸氣感掩蓋唔靚嘅感覺
最緊要係跟區域邊緣跟番地形做界限，就唔會有突兀感

其實除左好明顯嘅高低，一般斜坡佢都會照起，好難睇到個斜坡避開佢起

交通流量100%，係咪有bug

放prop點樣先可以自動一舊連住一舊

Prop line tool

新手gameplay 玩左大約十零個鐘
想問下，點樣可以裝d住宅區，商業區嘅biulding自動起到日本style 咁？

想問下大家地價通常係幾多？成日見佢升唔到級都叫我提升土地價值，但係明明附近已經有公園同公共設施

好撚煩，要係steam workshop subscribe 想要的建築，然後整個destrict style ，將想要的建築加入destrict style 中。起個先要畫zone ，係zone set destrict style

當district style 建築沒有適合時，要起style 以外其他建築

自己plop算啦

完全唔明講緊乜

執返堆巴士線同加返地名

買左幾多塊地？

81
我用unlimited money

大獲，炒mod
搞到會彈game

咩mod 可以咁cap?

新手路過
想問點解分完區之後(黃色)冇自動起嘢
係咪因為唔夠位畀佢起

你industrial 都冇demand 就唔會起

csl map view

有冇方法睇到邊一方面有demand?

你個城市名右手邊有幾條bar ，一般都會有demand

底下城市名側邊個3條bar

好 唔該曬巴打

mac 版有無類似嘅mod

日本通勤電車軌道高低起伏，一時高架，一時平面交差，軌道隔離係住宅，好難畫

新手一問，如果訂閱左一個住宅既assets，係咪會隨機出現，定係要劃一個區再選style?

私鐵啫

用左兩個鐘分別用advanced building editor同extra vehicle effects，想試下刪走車站個月台同埋加train rear light effect，但都無功而還

其實佢個demand有無得在detail啲
同埋office其實規劃係邊會好啲

Network Skins 2 Teaser: Adjust pavement colour, sidewalk material, overhead wires, street lights, roadside trees, pillars per segment... without downloading a single network from the workshop!

唔知係咪中bug
外來車條路我一加條分枝入城，D 車會去到某個位自己消失
可以點解決

劃山手線+京濱東北

del 左有問題果個位同埋附近少少果d
再起過

thanks巴
今晚我試下

起左幾個月叫做完成左9成

唔LAG機咩

巴打係玩邊個地圖？

決定休息一排，想起京王線，整幾個卧城

想問下起公共交通係起完一個住宅區，等班人住到咁上下觀察佢地去邊度返工先起，定係起一個區嘅時候起埋巴士/地鐵通去另一區迫班人去嗰區返工

Dartford Crossing?

cims 有冇公共交通都會用自己方式返工

執巴士線執左我幾日

之前用開MOD既巴士總站
但唔知有BUG定點
依家拉線成日拉唔哂咁多個站頭
有時仲會有車穿草地走入去
最後都係用單程路起算

試左都係唔得
反而熄哂d mod就ok

通常呢di情況九成九係exceed limit

sor...應該係本身個asset path問題

我估係
搞到D車AI認左嗰度可以轉入去U turn走

是日執下巴士站

小弟新手 想問下啲污水除咗就咁排出海仲有冇其他方法解決見到都唔開胃
仲有點解啲工廠成日升唔到上Lv 2 同埋出口貨超少 有冇高手可以解答下

去到某個人數（好似係萬幾人）就會unlock 污水處理廠
每棟建築條bar會寫住需要咩黎升級，至於出貨問題等高手解答

有assets 可以係污水處理廠 唔會排放污水落海 仲會變返乾淨水

有冇教學片可以睇下

佢寫工人不足 但明明已經不斷起住宅都仲係工人不足 教歷過高會唔會關事 有冇解決方法

唔好起太多學校

上網搵有個係走出校園政策 但係搵極都搵唔到

你應該未有得set政策？

某DLC限定

或者

整左成個下午, 爭放車站點有問題

搞掂左

我一路都覺得呢種passing station 得個樣， 因為你根本不能控制時間表， 跟本就做不到 passing.

想美化一下個畫面，要安裝咩mod，暫時用左daylight classic , clouds & fog toggler, no more purple,同埋有個map theme，新手玩左唔係好耐

巴打真係好有心機，不如做youtuber俾人睇下你點起

咩料

懷疑路軌有bug

窄軌選擇好少

睇唔出同本身條軌有咩分別

圖本身就係link的窄軌

我意思係同隻game 預設嘅軌有咩分別講得差

built-in Vanilla路軌軌距係標準闊軌，link 內軌距係窄軌

但係隻game本身唔會定義1067定1435，只不過係圖像材質分別
你係咪喺架列車喺條路軌(路段)上面個陣先黎upgrade左條路軌

講起路軌，想問下點解啲火車淨係入中間條線，係咪我左右兩邊連唔到一齊

過站定停站？
過站的話，火車會行中間因為里數最短

停站，成個市唯一一個火車站，專係for旅客入黎玩
啲火車寧願喺中間條線排隊都唔入左右兩邊，拆過再起又係咁

隻game會唔會有第二集？

睇嚟係個asset本身問題
有啲多月台車站係會咁
啲城外火車會入死一條線
我諗係因為城外火車搵唔到path

有無啲火車站asset好用
本身就係諗住佢唔使打蛇餅，點知都係打蛇餅

個人覺得呢個最好

呢一類叫modular station
你起幾多個月台都得
每組月台都係獨立運作
所以比較少出現搵唔到path嘅問題

即係要砌積木咁自己起多幾條line?

係 而且要起喺平地
如果唔係會凹凸不平

成段路段有兩條路線，其中一條係唔停嗰個站咪即係pass囉

想要掘頭路款，呢款得唔得？

咁大範圍？

我20GB Ram E5 1620 4.6Ghz ＋ RX 570 叫可以接受

我上面舉例啫
workshop都有好多modular station
你呢款個作者係火車站高手嚟

唔該巴打，我試下先

我都有用，有埋地鐵站

巴打好勁可唔可以share個save出黎

最近岩岩入坑，請問有咩mode係必裝同埋點樣先整到唔塞車？

我起左巴士站但人流得百幾人，點先可以鼓勵啲人用多啲？

人流百幾人唔少架喎

啱啱買咗，準備入坑

次次入Workshop想清Asset但最後發現好多都唔捨得剷

same

我已經剷咁D歐美樓同舖頭
但日本既真係唔捨得剷
連埋Prop,Mod同地圖sub左差唔多2000件
睇黎要剷咁D巴士

巴士只係用都營個兩款

巴打個城咁日本風，有無asset 推介下

ps2 東京巴士案內2

我都係就咁係workshop search

有幾個Modder我Follow開 排名不分先後
Ryuichi Kaminogi 呢個有埋Youtube應該好多人識

YT140 紺野 つかさ 呢個整開日系道路同路軌上面都有巴打用開

hammar_sng

koma3

YODOH

stockjr97

Krakow131

konfox0527 鐵膠必追

ron_fu-ta 鐵膠必追2

depra95 鐵膠必追3

TOKACHI269 呢個都都有D但最值得留意係首都高Mod

shibakata

やばい

呢個近排見到
應該支國/台灣人黎
萬朶櫻(wanduoying)

另外Hong Kong Independence係咪呢度D巴打黎

REV0 鐵膠必追4

JSF-1 鐵膠必追5

係喎仲有呢2個
REV0堆新幹線又係好高汁

#櫻空桃乃木

仲有Ronyx69堆柱, 整上下層高速一流

城際列車係咪無得揀邊款列車

用avo去enable邊款車可以spawn

hi改咗名

1. AVO
2. 有個視覺效果嘅方法，用 Cross the Line (+ 81 Tiles + Unlimited Outside Connection)，可以喺城外放個鐵路車站或者巴士站run自己管理嘅常規路線，噉有啲揸車嘅旅客就會轉乘，做到對外城際火車同高速巴士嘅效果

有冇巴打推介下高質嘅小島map, 最好係有啲山有啲河咁樣

AVO 係咩嚟
如果用第2個方法，我每買一塊新嘅地，咪需要將城外個火車站/巴士站向外再推？

Official: Dembélé has received the medical green light.

Ernesto Valverde will sacrifice Philippe Coutinho for a fourth midfielder against Manchester United. [rac1]

錯POST SOR

忍痛清左多汽車巴士mod
仲有成1700個Mod

1799個mod

好多都係一PACK野但佢拆開哂黎放
有D好好一個PACK有幾樣野
有排執

subscribe咗1504個mod/assets
唔知點清好
依家連import新asset都out of memory入唔到

濕碎，小弟196X，因為有好多Asset 要連幾件prop subscribe ，同埋部分asset 要幾件一齊用，例如：火車站 組件asset 。自己又不停subscribe vehicle ，巴士、火車、電車Asset 多過路線

off 晒所有asset ，game 內上有用的asset 會依然loading 同係map 內存在，無用過會消失，不會load

你load入game要load幾耐

21xx個asset

遲下得閒研究下先

唔用嘅asset會唔會定期清理佢？
似乎多asset嘅都係關於交通/交通工具

呢幾日齋清冇入GAME
之前2000 UP 應該有3-4分鐘
6700K+32GB RAM

32gb ram, 怪唔得

原本得16
fps低到仆街好耐之前上過黎呻
最尾頂唔順上32算

Tokachi Animated Excavator

想問下點解買唔到地

1係就未夠人口
1係就你冇用unblock all

近排玩返
sub左d mod
之後唔知邊個mod撞左 會一開新地圖就解鎖晒d野
點先知係邊個撞左？
Btw 有無mod整到輕鐵？

一開新地圖解鎖晒：unlock all
輕鐵可用火車/電車整，
火車成本比電車高幾倍，同少短途客

睇完覺得幾正

我都有睇

睇完之後我就覺得自己砌城真係好屎

天耀邨公屋asset 有冇link?

應該係呢條

Thx
btw 無用過rico prop

隻game其實買咩版整本最好

版本

見官網特價買咗Deluxe Edition入坑

基本上大部分DLC都要買

咁買埋咪成900

我覺得其實又唔洗買曬既
parklife同industrial比較抵玩
鐘意玩交通可以考慮埋mass transit
開頭玩住先 之後想買其他再等steam sale

災難我覺得唔買都得

after dark 都正

snowfall 電車好撚正，代替巴士做社區交通，做light rail 跨區又得，成本又低過火車幾皮

我d交通全部都蝕好多錢， 唔知點改善

咁計落真係想玩交通買齊啲交通

以前玩開simcity就係嫌佢交通唔仔細

交通本身唔係for賺錢用
同埋睇下係唔係條線唔啱班人所以無人搭

improve public transportation ui 設定公共車輛 maintenance cost to 1

可以等復活節特價先埋
平好多

黎緊想買mass transit 同green cities

準備Easter sale買green cities同industries

係唔係真係有easter sale

想問有冇mod 可以做到
南北向同東西向既地鐵同一個站轉車???

唔肯定你係咪講緊呢種

有冇人識點樣放呢隻assets

知唔知有無火車版？
之前唔多覺

早買早享受。

遲買有半價， cities skyline 都好頻繁地做sale.

依家paradox 自己都做緊優惠

呢個人起公路真係幾勁

... 唔掂喎

可能我連呢種風格都起唔到
有無起公路高手嘅youtube參考下

台灣香港嘅要搵下，冇睇開

前面有巴打介紹咗呢兩個channel

我自己有時會睇下呢個

但係我想搵啲由零開始起嘅channel 睇，睇下人地點建設一個城市

數共果d係靚同整齊
但講game入面最大效率就唔會了
利申有睇開

以新手來講起得工整已經好好
點樣先叫最大效率？

繼續做observer

東京駅前

unsubscribe 一堆
asset 同mod 有saving bug，卡左成15分鐘繼續saving

但點解想load佢個save 又喺loading screen 到loop

東京駅點會咁up dup

車站下面係commercial zone 定prop

prop

雖然係教學片，但3:08嗰度D高速公路望到我眼都花埋

CLS

十字路口睇左呢一段，唔係好明最尾佢點樣令到條車龍唔見左

最尾都係用番TMPE既功能去做
無睇錯應該係想車可以用中間無車既時間過
唔洗等咁耐
我平時起就咁起條小路For轉彎+lane connector都好夠

"PERFECT"
佢識加 slip lnae 但drop咗條lane未必最好，而且單線轉左
、用錯 road asset

1. 隧道已經收埋咗底嗰層
2. 因為通常唔會噉起，起得 local-express lanes 就係要分開車流同junction/point，畀 express lane 獨立轉彎嘥錢嘥位，呢個只係搞笑示範 road hierarchy。

唔係好明，即係點

用無車時間過唔係就咁cancel 紅綠燈已經ok?

唔止，佢指 enter blocked junction，冇呢樣 roundabout 同 slip lane 都唔work

>drop咗條lane未必最好
加條右轉路落去時，正線真係有成條線車流轉右先好叉走嗰條線，如果驚倒塞就只應該加闊適當長度嘅正線做側線，唔使成段加闊
>單線轉左
嘩屌睇真啲佢冇解決到問題，你睇下最尾佢條轉左線一樣係倒塞去後尾塞死埋，應該做嘅係多線轉左同較交通燈
>用錯 road asset
唔知點解佢用vanilla條路，你見到有泊車位同中間係嗰個勁闊嘅中央帶，啫係佢自己都唔識嘢，嘥晒個位同解決問題嘅機會
總結：大部分內容錯誤示範

[edit]
>你睇下最尾佢條轉左線一樣係倒塞去後尾塞死埋
唔知你睇唔睇到，佢話"problem fixed"嗰度其實已經多咗架車cut唔到入去嗰段左轉線，唔知實際咩問題導致，但噉真係唔徹底

點樣加闊適當長度嘅正線做側線
其實佢十字路口由六線轉四線係唔係令到堆車變相要由好早開始cut線，令到個車流更加慢

高速巴士有火車時，客量如何？

有個癡線佬用隻Game整咗成個香港出嚟

唔知點解佢個地圖down完想load save

之後一路loding入唔到去

要subscribe同on 所有game的mod/asset

都係唔得已個存檔個耐個option都揀左

各位巴打好
最近睇中左呢隻game
不過好似唔支援intel顯卡
係咪真係會玩唔到?

玩到，不過frame drop 好勁，唔好期望可用開mod 同customized asset

留名 down緊

問個弱智啲問題

點解起左污水廠啲人仲話污水會塞 唔係將條喉再拉去抽水站就得架咩

污水排放量多過污水廠處理量

新手啱啱開始玩？
想問下點先可以決定工業區生產d咩
我見d人可以自己控制有咩工廠？

但駛唔駛拉條喉去埋佢地果到定駁去抽水站就得

Industries expansion

總之連埋左就得

其實有咩dlc推介買？

steam 竟然無特價

開rico拎d公屋出黎就咁彈視窗出黎話no detail, 點搞

話時話十字路口個交通燈規則有冇得同點樣改
原生個規則有燈都會唔同向交叉，行人燈得一邊跟，好冇效率

>唔同向交叉
唔知點解你會話噉冇效率，game冇碰撞（只會減速）、現實司機識讓同就位或者袋口位擺得好係更加高效率

邊個mod可以揀出咩型號嘅交通工具架？

ipt2

唔該哂
係咪可以睇埋交通工具詳細資訊？

邊方面嘅詳細資訊
路線資訊就有的

原生會雙向放行，搞到橙圈位會滙車成日行下停下（劣圖希望你明）

我見其他人玩 可以睇到架車幾多人上車
好詳細咁

有，就咁按架載具就有個tab可以睇最近一次上落客人數

Thanks

新手入坑
係kinguin買係咪見到region free即係全球key?見佢賣€11，平過steam

想問下隻game有無市內嘅渡輪？見佢條線好似淨係得對外連接

mass transit dlc

steam sale每月一次 主game 75% off ，無其他平過

如果要買埋DLC，乜DLC係必買

點控制用地既大小？點解我一起野就成條bar咁長

你噉問我又發現冇睇 vanilla priority 係點work，TM:PE就講明晒

實際幾work冇留意sorry
自己做法唔想咁複雜唔會點搞啲phasing，只會sync下主要道路一連串燈位，加完可右轉車線後車流一大直接路口禁右轉改道，所以唔熟timing唔好意思，唔識分點用 consecutive (= lead-lag) / concurrent (leading / lagging) right turn staging， 如果直接叫你跟香港最常見嘅 protected-only lead-lag non-split phasing 好似有啲斬腳趾避沙蟲

[edit]

唔記得講係開呢個option

load唔到人地save
是否正常？

求教, 想問可唔可以將呢D自己SET返做住幾多人之類果D?
禁左個THEME, 佢咁高幢樓但係住得2條友好奇怪

我係想一個THEME係做返普通矮屋矮既商店,去到人口咁上下就開始轉THEME 2 呢D中型唐樓商戶, 然後就用RICO手動加D公屋落去??RICO我就可以自己SET人口
如果我想咁做應該點做??

麻煩想請問Ps4同steam個分別大唔大，有冇得好似steam咁樣咁多模組下載？

新手一問
想拉高少少地勢, 輕輕撳一撳個地勢高到好似破圖咁點搞

right click 可以調整高度。

唔知係咪中BUG屎
left click 升到天咁高
right click鑽左入地底

boformer's Workshop
No Park Building Fires

幾個月無玩，輕力一推

竟然無SALE :( 幾時先有特價

睇到個post好想玩番
依家買邊個package好呀？AfterDark 多唔多樓support?

整緊個冇道路連去外面既地圖

張地圖好正呀
個Gif整到好型

各位巴打部機其實係咩spec
小弟我部機又夠唔夠做
i7 8700
16gb ram
rtx2070

剛剛忍唔住買左個新玩家套裝
我用緊部Macbook 2018玩緊，好似都laglag地
level of details 唔較 very high 應該無事
以前用PC玩個陣我記得full screen 玩會順過視窗模式，唔知依家係唔係

填埋隔離個海

呢個整到好靚

其實填海係點樣整平啲地?
成日整咗一座座山出嚟

收皮後，開新map

同問

巴打有個成個地圖睇睇

係咪用錯mode?
我記得有起山/地洞，smooth，平地，同斜坡
同埋有無用extra landscaping tools?
你不如printscreen個介面黎睇下

我唔知係咪呢個
平時就係用佢嚟填海 填咗一座座山出嚟

最左係起山，最右斜坡工具可以整平土地

填平地用第二個
right click揀目標高度
跟住left hold填平撻地

個地圖要自已填至有地

前後對比

唔該曬巴打

第四個有咩用

沙地變草地係點樣整出黎

整斜路

即係起路可以貼住地面起而唔係凹左落去？

個tool係用黎整constant slope斜地型
你試下係一個高/低啲既位right click，然後hold住left click畫到去一個明顯低/高啲既位
其實個公仔都大致話左俾你聽佢係做乜，你試下先啦

低密度版嘅香港

第4個唔係用黎整平塊地咩

唔使講到九龍仔同啟德濱 garden city，以前四周圍寮屋區、平房區/徙置區， 港島半山西至寶翠園宿舍、東至柏架山同藹寧園都係低密度

呢個我都想知，淨係諗到裝mod用painter
vanilla唔知點整

想問下各位呢個spec 夠唔夠力推？定再要加ram

CPU Intel® Core™ Coffee Lake Refresh i5-9400F
Motherboard Gigabyte Z390 UD ATX
RAM ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16 數量 : 2
Display Card Gigabyte GeForce RTX™ 2060 OC 6GB GDDR6
HDD WD Blue WD10EZEX 1TB 7200RPM 3.5
SSD Samsung 970 EVO Plus Series 250GB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
PSU FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
Case AeroCool Cylon RGB Window ATX (三風扇版本)

from 悠二list

夠， 呢隻game ram 多一定有好處， 你可以考慮下係2060 個到換隻便d 既不係rtx.

唔可以話你錯
但整平地最方便應該第二個
其餘理論上都可以整到近乎平地既地
不過煩好多咁解

想問下大家點處理唔平整既地，
有時想有少少斜坡但一起完樓/放完野塊地就自己突起左

剷走左棟樓感覺好似好di

點解我開新地圖個陣話可以連接飛機航線但係入到去話81幅地都冇飛機航線連接

隻驚係咁
你試下喺條斜路/橋叉多條路出去
個T/Y型路口位一定會係平咗，唔喺斜路口
斜坡上起野處理方法應該只有slope低同格數小建築物

我依家既做法係用props樹同石頭遮住個位，點知火燭燒哂堆樹同草

另外想問下超窄角度馬路同路軌個mod係咪已經唔support？有無新既替代mod?

原來會辣著埋啲props

你講個樣有mod㗎?用fine road axxxxcy, ctrl+a撞位、幾窄角度都起到

唔該哂

用呢個mod可以油地

Cargo Hold Fix 1.0

Sick of 7% full cargo trains clogging up your rail network?Cargo Hold Fix reduces the number of cargo trains, planes and ships in your city by filling each vehicle more.These vehicles will wait 3 times as long to collect cargo before appearing at the map edge or at cargo stations. You increase this even more in the options, but factories and power stations might run out of supplies. It only applies to large cargo vehicles, not trucks or any passenger ones.Tip: if you have Industries DLC, put a warehouse near power stations to help give them consistent supplies!

Glass Elevators
Animated functional-ish glass elevators in 6 / 9 / 12 meter variations.

The elevator contains an invisible "underground" path and a "balcony".
離地之城好朋友

點解我d地鐵有人入，但一架車都冇開，冇用其他地鐵mod

無mod 定有Mod 先，
improve public transport 2.0 vehicle unbrunching 間中出bugs 停車好耐

完全冇用，見到車站有瑩光既人，但成條路冇車

嘩呢個真係好型，行人天橋橋係咩assets來？

另外搭單一問火車站有個選項叫”允許洲際列車”有咩用？
可以俾Cargo火車入站上落貨/經過？
開左普通車站係咪都有運貨功能？
個選項令我好疑惑

允許洲際列車係指電腦其他城嘅火車可以喺個站度上落客
即係你起一個站都有火車到咁解
貨運係要起返貨運站，同客運無關(好似係)

Transport Fever 2 - Announcement Trailer

有冇巴打有買switch 版玩

原來電腦都有客運火車
一直以為得貨運列車

有，即係旅客，如果你無碼頭/機場，一係自己渣車，一係搭火車黎

E500mmc X 公屋大法好

試整日本小區，夠唔夠日本？

高密度幾似

呢隻主要係玩交通？城市建設方面係咪唔使理佢？

兩者都係日本風asset ，低密度住宅格狀道路係日本似乎唔多，高密度樓asset 太少

低密度鄉郊多，但係好少咁規律地畫格仔，如果不規則會似啲
高密度asset我都有dl，藍色頂嗰個係秋葉原吖嘛但選擇真係好少，所以成日重覆咁起

Suburban
(不過di屋似美國多)

d屋自己逐間逐間放？

係呀

佢原生嘅屋本身就係歐美style
個城市規模都做唔到亞洲城市咁啦

唔知點解入唔到game 有冇人都係咁
冇玩一排就咁

我之前都有試過自己放啲 mod 嘅樓，但係佢成日自動 upgrade 變翻原本啲核突樓

有冇巴打知點搞

mark as historical building

點解有啲建築有時夜晚唔識發光，有時又正常翻

有咩辦法可以減少渣私家車黎嘅旅客，已經有火車同碼頭，都仲有好多人渣車

強迫症人仕?

慣性填滿每一個grid

有無人知點填海先唔會水浸
次次整完都要水浸一次先可以入伙

我裝咗1900個asset 人口40000
CPU usage 70-90%
Ram 60%
但係勁疾
係咪即係關GPU事

挖深海床

呢條key係咪無問題

我係kinguin 買過不少key 未出過問題。

唔明啊巴打
我已經係選擇左海床最深既深度，之後就係內陸拉番出去
一禁play過一陣，就會有海水湧上黎

另外普通工業區係咪每一個城市都要有？
可唔可以一個save只玩農業/石油？或者只開辦工室？

可以
只係會有大量出口入口交通

辦公室要高學歷

雖然同外國youtuber 起城市技術有距離，剪接同劇情唔悶

btw景三的聲音

應該係cpu 唔夠

就係因為呢個圖先留意番隻game，依家等減價all in dlc

有無dlc合集

同埋16gb ram會唔會load唔到張圖？

唔該哂巴打
我想問下小學，中學，同社區學院有咩分別？
普通工廠區係咪基本上唔洗番學就OK？

岩岩買左驚
仲有乜dlc係一定要買

Macbook玩到？

玩到

啱啱去咗Toronto
見到佢哋highway 嘅 express-collector system好似好jeng
有冇巴打試過整?
參考:

1

想試下玩火車，有無咩asset 好介紹？

mom 下international airport metro station 零乘客人次，高速巴士接近食晒每班機客

就咁roxy69 已經有大量asset 玩到佛誕都得

係咪即係呢個？

另外有無巴打用過呢個人嘅asset

konfox0527嘅japan style module station如果玩火車係必備
加埋rou_fu-fa同REV0整嘅各種assets都好夠用

ronyx69個railway track replacer我仲係用唔到冇sub佢啲assets/mods

konfox0527 基本上都要換佢條track 先用到，我本身都係用開隻game內置嘅火車軌，咁咪要換過晒啲track

有bug ，換路面站有客

裝完MOM後無晒地鐵，又唔知佢邊度出車

起返個車廠同重新起過堆車站先啦

MOM總站要set 條路連接車廠

MOM 總站係咪即係呢個

好耐以前買咗一直冇時間玩...
而家開返有咩DLC值得要買...

請問有無巴打識整過海隧道？
搞左成朝都整唔到
求教學

路要起係底過海床，由地面落海床條路又長又斜
on Fine Road Anarchy ：點畫得多；或整淺海床

巴打有無圖參考下

其實景三真係砌得好咩？
成個西九龍快速公路砌到好核特

認真, 其實又唔係得一個人用C:S砌個香港出黎, 都唔知點解景三會上到新聞
(雖然佢係砌到個味道出黎)

但係公路砌得好差

啱啱買咗 留個名先

公路其一啦 造景又老老實實唔係仔細
不過本身佢都有一定觀眾加埋用香港做主題咪吸引到人
又都算有心機做下後期咁
單純講起野既話 有玩過既人都會覺得一般般

唔知可唔可以放埋第一頁, 都幾多人問

其實我覺得重點都係要支持下，話哂用香港做主題
我都係睇左條片先重新玩番隻game
我見到之前佢其中一條片中左content ID 比youtube落左架
後尾上報先出得番

大家有無買到電台DLC？感覺上好似得牛仔歌比較好聽

買完snowfall dlc
一放電車路軌之後隻game就會bug咗 唔係crash 但係我乜都做唔到 隻mouse乜都click唔到 時間又唔識郁
有冇巴打可以解答我

唔明

係咪同其他mod 撞左

唔用mod係唔係得9格地圖
咁好唔爽喎，明明大把地

係default 限9格

好白痴
啲資源係9格出面點玩

用左81 tiles 先有個方向大約邊幅地發展咩，同埋可以一次過整靚佢原先條公路，本先佢嗰條九曲十三彎好肉酸

玩開嘅地圖用唔用到

用到

裝mod 自己加
其實我覺得9格都夠, 除非你部電腦好勁

成日都好葡萄人地d city
自己淨係識得起格仔

睇google map好多城市都係起緊格仔

東京市個個圖先係世界級

有無咩方法提高個需求
人口多過10萬之後好難再上

藝術家果d唔理啦
e d普普通通既我都做唔到

between
以前玩simcity 4好多香港建築
呢隻有無人整？

有mod

大把

有25格mod

俄區 cd key唔可以自己用？

無所能及

e個係真野黎吧?

係，介紹東京都特別区世界級格仔

上面個幾個同下面個幾個有咩分別
我見同一個人offer既價錢有少少唔同既

We'll be streaming live at on Thursday, starting at 5pm CEST (8am PST), announcement drops at 6pm! Don't be late...

睇落似大學校園，如果可以做埋 office park 同 science & technology park 畀 vanilla 快啲泵到 hi-tech 同 high education level indsutries 都好

點樣可以限制旅客開車入黎，啲旅客開車多到塞住晒條路

起個人工島
連外道路同城內道路不連接
強制遊客於人工島轉乘交通工具

但係本身佢起俾我條公路唔係都有車入到黎架咩

玩開vanilla 唔知點解呢個save玩玩下發覺啲building全部一星

拆左佢再連去人工島

咁貨車可以點樣入城定係起條支路連去人工島，再用TME block晒啲私家車唔俾行

貨運港

火車站啲站點真係好麻煩
今次換左做個仿柏林大車站
唔知點解啲cims有轉乘障礙
都係用番japan module station砌算

擺個巴士站或者鐵路站喺界外畀佢哋轉乘

用Move It 要check下有冇整爛咗啲path

快點強姦我

直播link

Campus 都可以有DLC

Cities:Skylines Campus DLC

第三個park life based DLC

5月21號上市?

好正，一定買！！

College sports 嗰度唔知同 點互動Match Day 點互動

有 campus reputation 但唔integrate 中小學 school district 有啲怪

[edit] 有 trade school正，Realistic Population and Consumption 應該要update

又翻炒

live 條link 死左, 有無人有backup

21號會sale

唔吸引

campus 會唔會整到好似simcity咁
市民唔夠智商就會搞到核電廠爆炸

又要奉獻了

利申 2年以上冇開隻game
啱啱買返晒啲expansion, 睇返上一次係買完after dark就停咗冇玩

School is in session! Bring on higher education with this new expansion that allows you to design a Campus, specialize your school, engage in varsity sports, and build a prestigious University that will be the highlight of your city! 🏙️ #schoolsout on May 21st, 2019 🏙️ $12.99 / €12.99 for PC, Mac, and Linux

屌
之前玩過simcity我已經起咗五間大學
佢都同我核爆
simcity起大學會出高科技工業
唔知今次個DLC有冇類似嘅系統

green cities IT office

有無人有用PA+黎整路

而家開個save都係做observer多

我想問, 咁樣既路線bug(刪左條路線後重建都會顯示無線路連結)同市民bug(生生世世都站在地鐵站內不會再移動)有無解決方法?

line manager 有無

Delete 車站

試過唔得

原來better bulldozer可以刪, 不過要小心刪, 唔係就會刪埋其他附近物件

但會搞到原本個站bug埋, 要完全刪站重建

擴建左個巴士站

想知如果想一細違地起廣場
d人可以係到周圍行應該點起
行人路？

原來上面有

砌小小都用左三粒鐘

聽講係免費dlc?

唔係
係出呢個dlc 同時間會有免費update 內容

第一次開game 係唔係要咩都唔裝行一次先
爬咗post裝左幾個mod開新遊戲load到卡住左
畫面唔郁有聲 係唔係我電腦太廢

你裝咗咩mod
可能有啲係太舊已經唔support

開mod唔影響成就 無限錢資源 呢啲
其餘太複雜唔搞住

Cities: Skylines - Campus Dev Diary #2: Campus Reputation

Campus Reputation with Fluxtrance | Campus Tutorial Part 2 | Cities: Skylines

CIties: Skylines - Campus

Livestream提到 free update 有校巴

sc5 啲校巴

想問下大家係點樣起公路同普通道路嘅連接？有無youtuber 可以參考下

通常起個迴旋處就算

整個交匯處，開google map睇下香港啲路

平時睇開數共，用佢個交匯處style多，但唔想個個都係咁太千篇一律，而且佢少十字型，通常都係T字型多，想睇下有無新起法抄考下

呢種亂亂地嘅啱唔啱口味，我覺得亂中有序幾靚

真實嘅interchange都唔會齊齊整整，呢個幾真實不過好似好難砌

想問下你地用First person camera 入隧道果陣係咪會變透視？
有冇d咩mod可以正常咁睇到隧道入面景象

無，部份asset 有整埋隧道內部管道，不過同樣無車

原來正常既
因為YouTube 有d片d地鐵好靚可以睇到內部好羨慕
想問下asset叫咩名？
係workshops down定點？

metro overhaul mod

可以sunken跟住cover咗佢扮 cover-and-cover 或者 top-side overhead deck，或者搵嘢包住佢扮enclosed

想問下有無metro轉巴士嘅Hub 介紹

第一次用mod起公路 好撚亂

最鐘意亂 不過有啲彎位可以用move it拉圓啲

同一個asset 的話要有after dark

有after dark

新手有野想請教下

啱啱down咗堆mod諗住開個新save嚟玩

一入到去佢就話我漏咗個mod冇down到玩唔到

仲有一大堆唔知咩error搞到玩唔到

咁我諗住出返去主頁停哂啲mod先啦
但係去到嗰頁變咗乜都冇
搞到閂唔到啲mod

但setting嗰度其實係有
只係上一張圖內容管理嗰度show唔到出嚟
同埋唔知啲error可以點搞

我已經重開咗幾次game同埋steam都係咁
一入到game又玩唔到
有冇巴打知可以點做？

Train Converter 最新版有無辦法手動轉passenger train vehicle 成metro vehicle

喺drive入面搵%LocalAppData%\Colossal Order\Cities_Skylines\TrainConverter-Config.xml （可能係隱藏file 要喺hard disk search)
Train converter workshop有教點加/改指令

去stream 到unsubscribe 曬佢
有d mod 同另一d 有兼容性問題
有d 未裝某d DLC 又會用唔到
要睇清楚先裝

有冇方法可以keep住依家既路去restart一個新遊戲?
想重新起過哂D樓但又想keep返依家既路
我知道可以直接remove埋所有樓，但係d統計又唔可以去返最初

用move it export啲路，再開新map import翻得唔得

想問下第一頁呢條片

點解可以直接cover落舊道路上面？
我一定要del左原來條路先
請問係咩mod

另外想問下有咩片可以教你點設計一個城市
玩左一排覺得自己一係畫格仔
一係就排到d樓勁密好似香港咁

起路嗰時, 點檥慢慢起高? 類似天橋咁

page up/down

Elektrix's Road Tools (deprecare咗 Segment Slope Smoother)

[edit] 不過注意行人天橋用斜路嘅話長嗰陣有平地段先真實，通常要慳位會用嚟做switchback

睇緊個火車站assets好撚正咁
諗住sub & share個下先知係第二隻驚嚟

換左機 可以重新出發了 好想玩返

我睇開數共，華語來講起得算係咁，而且佢係由零開始起一個城市
外國有youtuber 起得靚過佢，但係好多都無由零開始玩嘅片
有無其他巴打有介紹

25個地圖起爆哂
81 地圖個mod係咪用得？

Cities: Skylines - Campus Dev Diary #6: Free Update

Library
Academic Library
Bus line (vehicle) customization
School Bus (asset)
Citizen employment details (job title)
Industry 4.0 (Industrial highly educated jobs)
Education system update (" attend the correct school type at the correct age)
Fire behavior update (turn off fire option)

Free Update Patch with Fluxtrance | Campus Tutorial Part 6 | Cities: Skylines

有冇人中過無人口增加既bug
個城有道路連接，啲屋又會自己起
但係就無車無人口增加

我想問有冇得一個制取消所有訂閱

直接上steam取消

普通工業分區生產嘅成品係可以運去 industries DLC 個工業分區

好期待個學校dlc

用左成晚睇 學到好多野
但想知佢第一集 有得睇角度同格數個個係咩mod黎？

唔係不嬲都睇到架咩
btw 佢有段片介紹佢用咩mod，可以參考下

起左伊甸園計劃之後成幅地圖地價升左一倍

有無圖share

可惜第三個由park life 個種模式DLC ，開始玩爛，

地價升有咩用？

唔覺，未出續作繼續用expansion充實現有框架兩方都可以接受，爛嘅係內容，名過於實

可以將你啲樓升唒第5級 稅收增加

正常要海邊加高密度先有呢種綠
辦工室永遠上唔到lv3

係試過劃區最高都好似6-7X蚊左右，而家連工業區都有5X蚊
辦工室要起多啲廣場先容易升級

點先可以即刻由夜晚變返日頭？

Campus 1.12.0 Patch Notes

Ultimate Eyecandy

邊條友諗d咁既野出黎

仲塞過就咁一個迴旋處

點塞？
你講下可以點再塞少啲？

其實啫係一條 link road / circular road 縮到junction咁細

我理解力低，見到佢啲箭咀指黎指去打晒交叉先覺得佢會click 住click住
我都係睇多幾次理解下先

實際渣車果時應該會覺得好亂

大家規劃城市嗰陣會唔會將返工同住宅區分得好開？定係會有工住/商住混合？

campus仲有14分鐘!
已完成backup

HK$66

買咗campus dlc?
今次好似平過上次park life

平工業少少

New dlc

即刻課咗campus

其他dlc無減價

tmpe又炒

每次有新update 都起碼等兩日先有齊啲mod嘅update

上次等咗個幾禮拜

有冇人買其他三個DLC

屌 笑撚死支那區直接半價

買哂 campus plus + industry

起間U要好大地方
舊SAVE好難攪........

舊DLC 又有得平

唔買d 統建築物dlc同radio dlc 會唔會load到人地d圖（eg京三）

岩岩打算玩返 上幾個DLC買左但係忙其他野無玩過 琴晚買左Campus
有咩Maps好玩

每次出dlc都係時候由頭黎過

改過地形又點搞

1.12.0 Patch Notes

Firemen are now called Firefighters

SingleTrainTrackAI 其實係咪已經死左？

唔該想問下入坑
係咪買$481個個包定單game可以

Mods Compatibility List [Campus DLC]

包咗 music radio 同 Content Creator Pack

新手見減價買左GAME
想問下workshop啲野點解訂閱完入到game用唔到??

已解決
唔知點解重開GAME又得左

想問下隻game對新手嚟講難唔難玩 見到特價想買

趁減價買左green cities同mass transit，但係點解車站個等車人數會顯示唔到？unsubscribe 左之後再subscribe 都係咁
另外劃分左資訊產業同自給建築之後住宅區條bar 變成零，但係又不斷有新屋起

等車人數好似係ipt2 問題
冇demand 咪會resident 變0

啱啱整番部window機
終於可以入坑

我unsubscribe左improved public transport再裝返都係咁，睇返個mod又無話同邊款DLC撞
但係點解無demand佢又識起新樓人口幾百幾百咁加架喎

好似你有劃左住宅區 有空地 就會有人搬入黎起樓
唔一定要有demand 顯示出黎先會起樓
顯示出黎好似係有demand 但你唔夠住宅地所以提你

呢d好難講架wo
有冇玩過呢類嘅game先？

買啦
新手有新手玩法 慢慢摸索啦
有咩問題上嚟問 實有人幫到你

上去woekshop 都有人話係有同樣問題
或者要等update

係架咩成日覺得無需求即使規劃左都無野起

起樓但無人住

又唔似，棟樓入住率最少都有5,6成，反而工商辦公區成日起完要等好耐先有人開始返工，明明工商需求條bar都唔細
另外想問下有啲起好好耐嘅社區，入住率都係8成左右，有無辦法可以增加入住率？

附近設施唔夠 吸引唔到人入黎住？

棟樓prop 出黎？

想問下有咩DLC係必買

設施唔夠唔係升唔到更高級咋咩

真係畫區

其實設計交通嗰時有冇人會用單軌+火車+地鐵嗰種?
成日想玩晒呢三種交通工具，但睇番收益又唔抵

我買完mass transit之後都係極少用佢啲交通工具
由其係纜車

棍問下 我裝完繁體中文mod之後就開唔到game
一開就彈

記住裝新果隻中文mod
如果裝左舊果隻要unsub左佢先
我琴晚奶過野

我岩岩入坑 本身係用內置殘體中文
但裝左繁中個mod就會彈game

單game大減價中， 平左130左右
dlc 8折中， 諗緊買唔買industrial & mass， 定等到黎緊大減價， 但又怕唔減果批dlc

纜車點先有人搭

買主要既先
一個月後買次要
講真點買都抵
好過玩ps4垃圾game

減價入左唔小DLC

新手見減價幾吸引
有無話邊個DLC一定要入？
定係New Player Bundle都夠做

我覺得要買埋after dark 去玩
唔夠先等下一次特價買

趁減價入左mass transit
諗緊入唔入多一兩個好

load game load好耐裝係ssd有冇用?

我上stream 睇殘體用唔到中文化Mod
要裝英文先用到

中文化Mod 有問題想問下
我裝完之後有d位
例如特殊建築咁
個名同件野既功能出番英文code咁樣
係咪重新裝過就得

隻game是咪對ram既要求高
裝得mod多部機就好慢

有冇mod可以不停增加住宅需求等我不停起樓

Demand master
可以每一個demand 自己改幾多都得

還可以prop ，不過所有growable building fix 死某級

有無人知係咩mod？
d人仔好真實

依條片到見到

81 tiles係咪收咗皮

成日覺得香港地圖係依隻game玩好fit
岩岩好有哂香港全境得黎又冇話比例太細

不過真係有個夢想係若干年後可以有1：1香港地圖玩

無問題喎

近排追開這個作者日本中型城市

買完dlc部機就run唔到咁多野，成日彈game
砌過部定加ram好
依加部機i5 4440，8gb ram
求巴打指教

點解steam dl既火車站無人上落客
d火車一味係到路過

想問下
我用梗2gb display card,16gb ram
一入game vram同ram都爆
換多d ram既display card會唔會有幫助

load mod/asset chur ram ，爆ram 彈機

我部機16gm ram i9 9700k ，load save都會彈
撞mod同無dlc就會咁

1080ti 同 16 GB RAM
20萬人口城市都冇咩問題wo
似係vram唔夠

Thx

大家有冇試過有啲車站一人多，例如1000人喺月台等車
架火車到咗就唔識行，要等到400%或者試過1000%先會離開月台。
搞到啲火車全部都塞喺差唔多地方
其實呢個係咪bugs嚟？

一裝左park life 就唔知車站有幾多人等車
唔知邊個mod炒左

improved public transport ui 炒左

我屌

屌 人真係好犯賤
特價唔買 冇左先想買DLC

我試過重新load game 又冇問題

我試過唔得 唔知reinstall mod得唔得

我試過都係唔得

求救有冇填海專家？

話說我啱啱填完海想起個碼頭
但佢係咁話我要起喺海岸線上

個碼頭靜係識跟返未填海之前個海岸嚟起
依家填完又唔識跟住個新海邊嚟起個碼頭

但係明明個地形高度就同填海前一樣

有冇巴打知可以點先可以填完海之後可以跟返個新海域起個碼頭？

撳Play掣等十幾秒就得

填完海，有積水，所以未乾水填海地屬海一部分

set 好左路線未?

火車站要時間上落客好正常
多人開多幾個站吧

vehicle unbunching bug
車站過每周500人開多過唔過份

到依家都用唔熟啲mod

車站太密就會塞車

不過開多一條完全相同嘅路線
啲cims又未必搭繼續迫喺一條線

我而家就係用AVO加大中間節車箱嘅容量，等佢地上快啲，唔洗行幾分鐘去尾卡

一個月台serve for一條火車線

所以要用module station mod

有冇人買完park life個dlc之後會有d獅子老虎通街走
有冇得解決

起運河真係好煩

好難control d 水流

成日漏晒啲水出黎

放完啲樹木成日重新入game就唔見左，但用move it圈又見到啲樹係原位無show出來成日都要重新放過
大家有無方法解決？

多謝巴打，我試下開多幾個站先

唔該巴打，我幾個社區都差唔多100k 至150k 區民，
佢哋個個都仲意搭地鐵去火車站搭火車
我一條火車線有40架車，但俾佢停一停搞到塞晒
要開多個就要再規劃過

原來係人太少，無需求

一條線十架車都塞塞地，你仲要40架車

隻game地圖個size頂盡由九龍去到大埔
現實40架車塞落東鐵識郁至奇

我懷疑佢用緊vanilla火車
一抽先載得個120定240人

現實東鐵最盡37抽車
有成40架車，應該起碼行4線化，甚至8線化
1.城內各站停車通勤火車
2.城市快速火車
3.城際火車
4.貨物火車

3同4 唔使站站停(甚至4直頭唔關事)，其實開多條軌俾佢穿過啲站咪得

我發覺運貨果d起多幾個就會塞死曬d 路軌

用公路接駁貨運火車站會唔會無咁塞

開咗81 個地圖，其實我啲路軌差唔多
獨立咗貨運、國際客運、本地客運單一線，轉向都跟返方向，防止啲火車喺轉彎入站要等
仲要每架車可以坐到好似480人左右
火車路線係環繞內城行走，冇終點站。
條路軌冇塞，塞係塞月台，月台火車唔走，後面入唔到站。

我地鐵線試過35架都冇事，每架坐到360人
但火車好似中bugs 咁

上客(停留)時間太長就會中bug
上workshop down抽6卡E233啦
編組唔長上客時間就唔會太耐, 又有750容量

我條線係每個大站都有其他火車同地鐵輔助，防止啲人用死一條線，而每條線都係獨立而唔相通，防止塞車。
所以大站會有順迴轉線、逆回轉線、國際線、接駁附近地區火車線、本區地鐵線等等

但有啲市區有太多太多人，個個都坐地鐵去火車站搭車，一直個月台好似大陸過年春運個情況咁，成個月台爆曬

如果城際火車要入站，你要俾獨立月台佢，但唔好用主線入站，要喺主線拉一線獨立嘅路軌入站。咁城際火車就唔會塞
而貨物火車都係咁做
仲有，喺邊境附近開始就要分開佢哋2條線，否則入到城，如果貨物火車太多有機會會塞埋城際

明白，唔該晒巴打

有無交通路線圖睇睇
我自己會將火車當做新幹線咁玩，一個城市得一兩個站，主要做城際運輸
城內運輸主要交俾地鐵，感覺上比較慳位，始終個地圖太細

呢個

你每個站有冇獨立拉條火車軌入站？
如果有，有冇睇過佢係咪轉線嗰陣塞？
火車要等對頭車轉線所以停咗？
如果係，就入站路軌變晒單程路軌，
但要令2邊方向嘅火車都入到，
轉路軌條線要順住同一方向，
唔好令到啲火車要橫跨對面線轉軌
最後都塞就拉長塞嗰個站嘅獨立路軌（入站嗰邊）
俾佢哋兜長啲條路，防止倒塞主線
加油

yup。玩火車玩埋呢啲先好玩
你用緊嘅480容量應該都唔係vanilla train？

vanilla train 即係咩

有冇人試過工業商業混合佈局設計
會唔會無咁易塞車

得閒開再返隻game 影下，呢排唔多玩，
一見到班友喺月台鳩等就頭痛

隻game自帶嘅train
我以為我用錯英文字

我從來無用過佢預設嘅交通工具(包括巴士、地鐵、輕軌)，個載客量好細，完全幫輕唔到交通
火車我dl咗新幹線同JR asset，我想城際用新幹線，城內用JR，但係城際列車似乎係random出車，有無得改

想冇咁塞車，可以商業同工業拉一條貨運線，而呢條線亦可以連接貨運火車碼頭、國際貨運線
咁就少好多貨車入商業區
而大部分本地貨、入口貨都會經貨運火車入到商業區

我以前就係咁做，結果條 商<>工 運輸專用軌啲火車多到倒塞番轉頭
工業區貨運站啲貨車入去又排曬長龍，塞埋工業區嘅道路交通，貨運站道路接入已經用90度等啲車唔洗轉彎入去都冇用
所以放棄左貨運火車

你條線會唔會太短？
因為你出貨越多，啲火車就會越多。
但如果你條線太短，可能唯有拉長啲條線，俾佢哋兜一兜圈
第二個問題，排晒長龍好正常，因為你出貨多。
但你要做嘅係排長龍之餘又唔太影響你區內交通。
咁就要拉一條長嘅單線高速公路直接入火車站。
咁啲貨車就會去呢條路出貨
呢個方法就可以將個地面塞車轉去一條獨立嘅路入面。
區內就暢通無阻啦

記住火車站係得一條單程線入嚟同出去
如果出口個路口有2有3條唔同方向馬路，
出口條線就要變成3線單程路，個條線出每條路
快啲疏通出口
防止啲貨車頂住出口
仲有係火車站前嗰段路唔可以係高速

城際嗰啲即係城市出面入城市嗰啲

yes

用Advance vehicle options可以set

即係呢個？
唔係好識set

你disable右邊allow this vehicle to spawn
就唔會出呢架車

唔該巴打
係咪要一卡卡咁set

你set左第一卡
後面d拖卡會自動disable

有冇人有玩switch版？
值唔值得買？
想係switch買
貪方便想出街同疴屎都可以玩

但係佢無寫路線，咁佢點知我想邊條線出邊款車

城際列車只能通過avo黎設定禁止邊啲車生成出黎
你set左多過一款列車可以生成，出邊架都係random決定

所以玩家對城際列車嘅控制就只有禁止邊啲車生成。許可pool入面生成邊架，同埋幾時有城際列車出，都係系統random決定而玩家無法干擾

thx for sharing
不過我唔係太想投放太多時間落馬路設計到
所以先諗mesh形式工商混合，睇下有冇得縮短輸送距離，同埋避免貨車集中單一幹道而迫死商業區入口

城際無得set
市內有mod可以指定派咩車

唔知switch d 機能點
可能起唔到好大既城市
如果對方便好有要求既都可以試下既

請問玩緊嘅巴打部電腦係咩規格？
我部laptop玩嘅時候好窒，係咪我呢張顯示卡唔夠力？

飛機，渡輪都係一樣咁玩法？

yes, 你e個係最低階既內置display

Switch 有冇得download 類似workshop 嘅mod?
如果冇就唔建議。
仲有用Switch 玩呢啲game 應該冇pc 咁靈活

工商混合的話，
太大型會搞到成個區都塞死。
好似觀塘區咁

仲有隻game 差唔多都係玩交通為主

暫時仲未玩過飛機同船

永遠都係塞highway入城區嘅路口

你講一講都大概想像到工商混合會點塞

有冇人用airport roads mod 自己起機場？
我自己舖左runway同taxiway
機場用joaks international airport
唔知點解d飛機降落唔停低 即刻飛走

如果想玩得流暢嘅話，最少應該配備點樣嘅顯示卡？

如果你係小規模，工商業係幾好
因為近同快
但如果係大規模，大面積高密度商業區。
咁你就會出現呢個情況
所以，我建議你都係用啲時間放喺馬路度
我有個區域全商業咁滯，得2個出入口
但都冇試過塞貨車
而家極少路係塞車，
除咗幾個死人貨運火車站條長龍，
但嗰啲我又唔怕佢塞我個工業區，
俾佢慢慢塞

其實除咗要睇gpu 仲要睇埋cpu ram 先知會唔會玩得順

絲打介唔介意話俾我知你部腦嘅規格？等我都可以做個參考

amd ryzen 2700x@4.2GHz
16GB ram
Evga RTX 2070
去到10萬人都仲可以加速

呢個規格係自己砌定係原廠？如果係原廠嘅話你用緊邊部機？

利申電腦白痴

自己砌
如果電腦白痴想自己砌嘅話可以去硬件台問

唔該絲打

有無mod 整到全部都有需求?

個校園dlc玩到灰
本來諗住佢完sem我學生同吸引度都夠一完sem個學術作品一夠就升級
點知完sem前由二千幾個學生走剩百幾個學生又搞到升唔到級
我已經拆哂城市入面所有大學
同埋我係玩real time mod同埋擺咗個強子對撞機呢兩樣唔知係咩有影響

Demand master

如果係laptop 最少都要
cpu i5
ram 16gb
gpu 1050

擴建機場

點樣填到條海岸線咁直

用Quay

京王霸權

ching d 路手整定mod?

想問係咪有個電線mod 唔會佔格仔 之前清mod錯手del 左搵唔返